% Sites archéologiques en dehors de la Turquie 
\newcommand  {\alalakh}    {Alalakh\index{Toponymes!Alalakh}}
\newcommand  {\abusalabikh}   {Abu Salabikh\index{Toponymes!Abu Salabikh}}
\newcommand  {\assur}      {A\v{s}\v{s}ur\index{Toponymes!Assur@A\v{s}\v{s}ur}}
\newcommand  {\emar}   {Emar\index{Toponymes!Emar}}
\newcommand  {\karkamis}   {Karkemi\v{s}\index{Toponymes!Karkemi\v{s}}}
\newcommand  {\mari}       {Mari\index{Toponymes!Mari}}
\newcommand  {\tellbazi}   {Tell Bazi\index{Toponymes!Tell Bazi}}
\newcommand  {\ugarit}       {Ugarit\index{Toponymes!Ugarit}}
\newcommand  {\uruk}       {Uruk\index{Toponymes!Uruk}}

% Sites archéologiques en Turquie
\newcommand  {\acemhoyuk}      {Acemhöyük\index{Toponymes!Acemhöyük}}
\newcommand  {\alaca}          {Alaca Höyük\index{Toponymes!Alaca Höyük}}
\newcommand  {\alacahoyuk}     {Alaca Höyük\index{Toponymes!Alaca Höyük}}
\newcommand  {\alisar}         {Ali\c{s}ar Höyük\index{Toponymes!Ali\c{s}ar Höyük}}
\newcommand  {\alisarhoyuk}    {Ali\c{s}ar Höyük\index{Toponymes!Ali\c{s}ar Höyük}}
\newcommand  {\arslantepe}     {Arslantepe\index{Toponymes!Arslantepe}}
\newcommand  {\ayvalipinar}    {Ayvalıpınar\index{Toponymes!Ayvalıpınar}}
\newcommand  {\asiklihoyuk}    {Aşıklı Höyük\index{Toponymes!Asıklı Höyük}}
\newcommand  {\boyali}         {Boyalı\index{Toponymes!Boyalı}}
\newcommand  {\bitik}          {Bitik\index{Toponymes!Bitik}}
\newcommand  {\bogazkoy}       {Boğazköy\index{Toponymes!Boğazköy}}
\newcommand  {\buklukale}      {Büklükale\index{Toponymes!Buklukale@Büklükale}}
\newcommand  {\cadirhoyuk}     {\c{C}adır Höyük\index{Toponymes!Cadir@\c{C}adır Höyük}}
\newcommand  {\camlibeltarlasi}{Çamlibel Tarlası\index{Toponymes!Camli@Çamlibel Tarlası}}
\newcommand  {\catalhoyuk}     {Çatalhöyük\index{Toponymes!Catal@Çatalhöyük}}
\newcommand  {\cavustepe}      {Çavu\c{s}tepe\index{Toponymes!Cavus@Çavu\c{s}tepe}}
\newcommand  {\derekutugun}    {Derekutuğun\index{Toponymes!Derekutuğun}}
\newcommand  {\dogantepe}      {Doğantepe\index{Toponymes!Doğantepe}}
\newcommand  {\dundartepe}     {Dundartepe\index{Toponymes!Dundartepe}}
\newcommand  {\fatmaoren}      {Fatmaören\index{Toponymes!Fatmaören}}
\newcommand  {\eskiyapar}      {Eskiyapar\index{Toponymes!Eskiyapar}}
\newcommand  {\eflatunpinar}   {Eflatun Pınar\index{Toponymes!Eflatun Pınar}}
\newcommand  {\guvercinkayasi} {Güvercinkaysı\index{Toponymes!Guve@Güvercinkaysı}}
\newcommand  {\horoztepe}      {Horoztepe\index{Toponymes!Horoztepe}}
\newcommand  {\hdd}            {Yörüklü-Hüseyindede\index{Toponymes!Yörüklü-Hüseyindede}}
\newcommand  {\inandik}        {İnandik\index{Toponymes!Inandik@İnandik}}
\newcommand  {\ikiztepe}       {İkiztepe\index{Toponymes!Ikiz@İkiztepe}}
\newcommand  {\kaledorugu}     {Kaledoruğu\index{Toponymes!Kaledoruğu}}
\newcommand  {\kalinkaya}      {Kalınkaya\index{Toponymes!Kalinkaya@Kalınkaya}}
\newcommand  {\kamankalehoyuk} {Kaman-Kalehöyük\index{Toponymes!Kaman-Kalehöyük}}
\newcommand  {\karahoyuk}      {Karahöyük\index{Toponymes!Karahöyük}}
\newcommand  {\kayalidere}     {Kayalıdere\index{Toponymes!Kaylidere@Kayalıdere}}
\newcommand  {\kayapinar}      {Kayapınar\index{Toponymes!Kayapınar}}
\newcommand  {\kayalipinar}    {Kayalıpınar\index{Toponymes!Kayalipinar@Kayalıpınar}}
\newcommand  {\konyakarahoyuk} {Konya Karahöyük\index{Toponymes!Konya Karahöyük}}
\newcommand  {\kultepe}        {Kültepe\index{Toponymes!Kultepe@Kültepe}}
\newcommand  {\kusakli}        {Ku\c{s}aklı\index{Toponymes!Kusakli@Ku\c{s}aklı}}
\newcommand  {\mercimektepe}   {Mercimektepe\index{Toponymes!Mercimektepe}}
\newcommand  {\mahmatlar}      {Mahmatlar\index{Toponymes!Mahmatlar}}
\newcommand  {\masathoyuk}     {Ma\c{s}athöyük\index{Toponymes!Masat@Ma\c{s}athöyük}}
\newcommand  {\musular}        {Musular\index{Toponymes!Musular}}
\newcommand  {\oluzhoyuk}      {Oluz Höyük\index{Toponymes!Oluz Höyük}}
\newcommand  {\ortakoy}        {Ortaköy\index{Toponymes!Ortaköy}}
\newcommand  {\oymaagac}       {Oymaağaç\index{Toponymes!Oymaağaç}}
\newcommand  {\resuloglu}      {Resuloğlu\index{Toponymes!Resuloğlu}}
\newcommand  {\salurnorth}     {Salur North\index{Toponymes!Salur North}}
\newcommand  {\tekkekoy}       {Tekkeköy\index{Toponymes!Tekkeköy}}
\newcommand  {\tepecikciftlik} {Tepecik \c{C}iftlik\index{Toponymes!Tepecik \c{C}iftlik}}
\newcommand  {\titrishoyuk}    {Titriş Höyük\index{Toponymes!Titriş Höyük}}
\newcommand  {\yarikkaya}      {Yarıkkaya\index{Toponymes!Yarıkkaya}}
\newcommand  {\yassihoyuk}     {Yassıhöyük\index{Toponymes!Yassıhöyük}}
% Noms de villes hittites (hormis Hattusa)
\newcommand  {\amkuwa} {Amkuwa\index{Toponymes!Amkuwa}} %|see {Ališar Höyük}}}
\newcommand  {\arinna} {Arina\index{Toponymes!Arina}} %|see {Alaca Höyük}}}
\newcommand  {\kanes}  {Kaneš\index{Toponymes!Kaneš}} %|see {Kültepe}}}
\newcommand  {\kussara} {Kuššara\index{Toponymes!Kuššara}}
\newcommand  {\lakimissa} {Lakimišša\index{Toponymes!Lakimišša}}
\newcommand  {\luhusaddiya} {Luhusaddiya\index{Toponymes!Lahusaddiya}}
\newcommand  {\nerik} {Nerik\index{Toponymes!Nerik}}
\newcommand  {\samuha} {Samuha\index{Toponymes!Samuha}}
\newcommand  {\sapinuwa} {Šapinuwa\index{Toponymes!Šapinuwa}}%|see {Ortaköy}}}
\newcommand  {\sarissa} {Šarišša\index{Toponymes!Šarišša}}%|see {Kuşaklı}}}
\newcommand  {\tapikka} {Tapikka\index{Toponymes!Tapikka}}%|see {Maşat Höyük}}}
\newcommand  {\tarhuntassa} {Tarḫuntašša\index{Toponymes!Tarḫuntašša}}
\newcommand  {\DEtarhuntassa} {Tarḫuntašša\index{Toponymes!Tarḫuntašša}}
\newcommand  {\zippalanda} {Zippalanda\index{Toponymes!Zippalanda}}





% Toponymes modernes

% en turc

% Ville 
\newcommand  {\amasya}       {Amasya\index{Toponymes!Amasya}}
\newcommand  {\bafra}        {Bafra\index{Toponymes!Bafra}}
\newcommand  {\corum}        {\c{C}orum\index{Toponymes!Corum@\c{C}orum}}
\newcommand  {\istanbul}    {İstanbul\index{Toponymes!Istanbul@İstanbul}}
\newcommand  {\karapinar}    {Karapınar\index{Toponymes!Karapinar@Karapınar}}
\newcommand  {\kirikkale}    {Kırıkkale\index{Toponymes!Kirikkale@Kırıkkale}}
\newcommand  {\kirsehir}     {Kirşehir\index{Toponymes!Kirşehir}}
\newcommand  {\sivas}        {Sivas\index{Toponymes!Sivas}}
\newcommand  {\tokat}        {Tokat\index{Toponymes!Tokat}}
\newcommand  {\yozgat}       {Yozgat\index{Toponymes!Yozgat}}

 % Geographie physique
\newcommand  {\kizilirmak} {Kızılırmak\index{Toponymes!Kiziliirmak@Kızılırmak}}

